\documentclass[a4paper,10pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\begin{document}

\begin{letter}{Monoprix\\ Clichy, Île-de-France}

\opening{Madame, Monsieur,}

Je vous adresse ma candidature pour le poste de Data Analyst au sein de Monoprix, une entreprise renommée dans le secteur du e-commerce et du retail. 

Diplômé d'un Bac+5 en Génie Mécanique et Ingénierie Spatiale, j'ai acquis une expérience significative en tant que data analyst, notamment dans la création de dashboards et de rapports pour le suivi des performances. Mon parcours professionnel m'a permis de développer des compétences en SQL, ainsi qu'une maîtrise des outils de datavisualisation tels que Power BI et Microstrategy.

Je suis particulièrement attiré par les missions proposées par Monoprix, incluant la création de dashboards, la gestion du tracking pour analyser les parcours utilisateurs, et la collaboration avec différentes équipes. Mon expérience en analyse de données et en gestion de projets me permet de m'adapter rapidement aux besoins de l'entreprise et de fournir des solutions appropriées.

Je suis convaincu que mon profil correspond à vos attentes et que je saurai m'épanouir au sein de votre équipe. Je suis motivé par l'opportunité de contribuer à des projets variés et de bénéficier de l'expertise de Monoprix en termes de pilotage de l'activité omnicanale.

Je vous remercie de l'attention portée à ma candidature et reste à votre disposition pour un entretien afin de vous exposer plus en détail mes motivations et compétences.

\closing{Je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.}

\signature{Pietro Gazzi}

\end{letter}

\end{document}
